# 03 - GOTO 迷路

ソース : [Advent of Code 2017 day 05](https://adventofcode.com/2017/day/5)

## 説明

`input.txt` は数字の迷路のリストです。

リストの最初の数字から初めて、数字の値に合わせて、次のリストのポジションに飛んでいく。その飛ぶ処理を **「ジャンプ」** と呼びます。

例えば、 
* `-1` という数字を読み込むと、前のポジションに戻る。
* `2` であれば、次の次のポジションに飛ぶ。

目的はそのリストから脱出することです。

さらに、追加のルールがあります :

* 「ジャンプ」が終わった後に、「ジャンプ」のスタートした数字の値に `1` を足す。

よって、1つの **「ステップ」** に以下の通りの処理を行います

* 現在のポジションの数字を読み込む
* その値で、次のポジションに飛んでいく (ジャンプ)
* **ジャンプを行ったあと**、 ジャンプする前のポジション (スタート) に `1` を足す
* これで、1つのステップが終了。新しいポジションからステップの処理を繰り返す。

### 問題

いくつのステップで脱出できますか？

### 例

```text
0
3
0
1
-3
```

(リストが縦になっています。「次に飛ぶ」は「下」という意味で、「前に戻る」は「上」とします)

(例は見やすくするため横に書く)

```text
ステップ 1 の直前 (初期状態) : 
    (0) 3  0  1  -3
0 なので、そのままのインデックスに残る。それでも一つのジャンプと扱いされるので、 スタートの `0` に1を足す
ステップ 1 完了


    (1) 3  0  1  -3
1 なので、次のインデックスにジャンプ (その後、スタートの `1` に1を足す)
ステップ 2 完了


     2 (3) 0  1  -3
3 なので、次の次の次のインデックスにジャンプ (その後、スタートの `3` に1を足す)
ステップ 3 完了


     2  4  0  1 (-3)
-3 なので、前の前の前のインデックスに戻る (その後、スタートの `-3` に1を足す)
ステップ 4 完了


     2 (4) 0  1  -2
4 でジャンプ (その後、スタートの `4` に1を足す)
ステップ 5 完了


     2  5  0  1  -2  ()
終了 : リストから外に出た！
```

この例では、 `5` つのステップで脱出できました。


## 後編

後編は、同じ問題で、 `input2.txt` を使って計算してください。

## 結果

* 前編 : `364539`
* 後編 : `153996`
